
from models import RiskQuestion


def init_risk_questions():
    for question in QUESTIONS:
        RiskQuestion.create(
            order_num=question['order_num'],
            question=question['question'],
            symbol=question['symbol'],
            answer=question['answer'],
            score=question['score'],
        )


QUESTIONS = [
    {
        'order_num': 1,
        'question': '您的年龄介于：',
        'answer': ['18-30岁', '31-50岁', '51-65岁', '高于65岁'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [0, 0, 0, 0],
    },
    {
        'order_num': 2,
        'question': '你的学历：',
        'answer': ['高中及以下', '中专或大专', '本科', '硕士及以上'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 3,
        'question': '您的职业为：',
        'answer': ['无固定职业', '专业技术人员', '一般企事业单位员工', '金融行业一般从业人员'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 4,
        'question': '您的家庭可支配年收入为（折合人民币）？',
        'answer': ['50万元以下', '50—100万元', '100—500万元', '500—1000万元', '1000万元以上'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D', 'E'],
        'score': [1, 3, 7, 8, 11],
    },
    {
        'order_num': 5,
        'question': '在您每年的家庭可支配收入中，可用于金融投资（储蓄存款除外）的比例为？',
        'answer': ['小于10%', '10%至25%', '25%至50%', '大于50%'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 6,
        'question': '您的投资知识可描述为：',
        'answer': ['有限：基本没有金融产品方面的知识', '一般：对金融产品及其相关风险具有基本的知识和理解', '丰富：对金融产品及其相关风险具有丰富的知识和理解'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C'],
        'score': [1, 3, 7],
    },
    {
        'order_num': 7,
        'question': '您的投资经验可描述为：',
        'answer': ['除银行储蓄外，基本没有其他投资经验', '购买过债券、保险等理财产品', '参与过股票、基金等产品的交易', '参与过权证、期货、期权等产品的交易'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 8,
        'question': '您有多少年投资基金、股票、信托、私募证券或金融衍生产品等风险投资品的经验？',
        'answer': ['没有经验', '少于2年', '2至5年', '5至10年', '10年以上'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D', 'E'],
        'score': [1, 3, 7, 8, 11],
    },
    {
        'order_num': 9,
        'question': '您计划的投资期限是多久？',
        'answer': ['1年以下', '1至3年', '3至5年', '5年以上'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 10,
        'question': '您的投资目的是？',
        'answer': ['资产保值', '资产稳健增长', '资产迅速增长'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C'],
        'score': [1, 3, 7],
    },
    {
        'order_num': 11,
        'question': '以下哪项描述最符合您的投资态度？',
        'answer': ['厌恶风险，不希望本金损失，希望获得稳定回报', '保守投资，不希望本金损失，愿意承担一定幅度的收益波动', '寻求资金的较高收益和成长性，愿意为此承担有限本金损失', '希望赚取高回报，愿意为此承担较大本金损失'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 12,
        'question': '假设有两种投资：投资A预期获得10%的收益，可能承担的损失非常小；投资B预期获得30%的收益，但可能承担较大亏损。您会怎么支配您的投资：',
        'answer': ['全部投资于收益较小且风险较小的A', '同时投资于A和B，但大部分资金投资于收益较小且风险较小的A', '同时投资于A和B，但大部分资金投资于收益较大且风险较大的B', '全部投资于收益较大且风险较大的B'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
    {
        'order_num': 13,
        'question': '您认为自己能承受的最大投资损失是多少？',
        'answer': ['10%以内', '10%-30%', '30%-50%', '超过50%'],
        'symbol': ['A', 'B', 'C', 'D'],
        'score': [1, 3, 7, 8],
    },
]

